{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029854",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0054500",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "직산\n\n(稷山)"
    },
    "text": "稷山\\n\n忠清南道天安地域の旧地名です。\n本来、百済の首都慰礼城という説がありますが、百済の始祖である温祚が卒本扶餘から韓半島に南下し、ここで開国し都したといわれています。\n後に高句麗が酔って沙山県に改め、757年(景徳王16）にはそのまま沙山県と呼ばれ、白城郡(現在の安城市)の領県となりました。 940年(太祖23年)に稷山県と改め、1018年(顕宗9年)に天安府の属県となり、後に監務を置いた。\n1393年(太祖2年)、ここの人·宦官·金淵(キム·ヨン)が明に入って使命を果たし、使臣となってくると、この村を知郡事に昇格しました。\nその後、1401年(太宗1)に降格させて監務を置き、1413年に県監に改称した。 1505年(燕山郡11）、京畿道に隷属させ、中宗の初めに忠清道に還元しました。 1895年(高宗32)昇格して郡となり、1914年の行政区域改編の際に天安郡に併合、1991年に天元郡を天安郡に改称し、1995年には天安郡と天安市が統合され天安市となりました。\n地名の由来は、ここの地形が高く天水田が多く、日照りで血[血]が茂り、皮山と呼ばれていたのが稷山に変わったことです。\n朝鮮時代には水原管内の海岸地方に越境処として外野岬があり、ここを通じて県の税穀を京江に運びました。 車嶺山脈北部の交通要地として塩高峴を通じて南側の天安に連結され、牙山·安城·竹山などに連結される道路が発達しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "稷山はどの地域にありますか？",
            "answer": "稷山は忠清南道天安地域にあります。"
        },
        {
            "question": "稷山の元の地名は何ですか？",
            "answer": "稷山の元の地名は沙山県です。"
        },
        {
            "question": "稷山の歴史的な意義は何ですか？",
            "answer": "稷山は百済の始祖である温祚が開国し都した場所とされています。"
        },
        {
            "question": "稷山はどの時期に天安府の属県となりましたか？",
            "answer": "稷山は1018年(顕宗9年)に天安府の属県となりました。"
        },
        {
            "question": "稷山は何県に昇格しましたか？",
            "answer": "稷山は1413年に県監に改称し、降格させられました。"
        },
        {
            "question": "稷山はどの県に隷属していましたか？",
            "answer": "稷山は京畿道に隷属していました。"
        },
        {
            "question": "稷山はどの年に天安郡に併合されましたか？",
            "answer": "稷山は1914年に天安郡に併合されました。"
        },
        {
            "question": "稷山は何県と何市が統合されて天安市となりましたか？",
            "answer": "稷山は天安郡と天安市が統合されて天安市となりました。"
        },
        {
            "question": "稷山の地名の由来は何ですか？",
            "answer": "稷山の地名の由来は、ここの地形が高く天水田が多く、皮山と呼ばれていたのが稷山に変わったことです。"
        },
        {
            "question": "稷山はどのような交通要地として発展しましたか？",
            "answer": "稷山は車嶺山脈北部の交通要地として塩高峴を通じて南側の天安に連結され、牙山・安城・竹山などに連結される道路が発達しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 444,
        "QA": 340
    }
}